%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}
\usepackage[a5paper, margin=10mm]{geometry}

\let\oldexercice\exercice
\renewcommand{\exercice}[1]{%
  \setcounter{exercice}{#1}%
  \addtocounter{exercice}{-1}%
  \oldexercice%
}

\begin{document}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

\begin{exercice}{26}~
  \begin{enumerate}
    \item La fonction est strictement croissante (car le coefficient directeur, $8$, est strictement positif).
      La fonction change de signe en $-\frac{b}{a}=-\frac{4}{8}=-0,5$.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, {$-0,5$}, $+\infty$}%
            \tkzTabLine{,-,z,+}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \item La fonction est strictement croissante (car le coefficient directeur, $8$, est strictement positif).
      La fonction change de signe en $-\frac{b}{a}=-\frac{0}{8}=0$.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, {$0$}, $+\infty$}%
            \tkzTabLine{,-,z,+}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \item La fonction est constante (car le coefficient directeur, $0$, est nul). Puisque l'ordonnée à l'origine $4$ est strictement positive, la fonction est strictement positive.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, $+\infty$}%
            \tkzTabLine{, +}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \item La fonction est strictement décroissante (car le coefficient directeur, $-4$, est strictement négatif).
      La fonction change de signe en $-\frac{b}{a}=-\frac{8}{-4}=2$.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, {$2$}, $+\infty$}%
            \tkzTabLine{,+,z,-}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
    \item La fonction est strictement croissante (car le coefficient directeur, $8$, est strictement positif).
      La fonction change de signe en $-\frac{b}{a}=-\frac{-4}{8}=0,5$.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[scale=1]
            \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=2.4]
            {$x$ /1,
              {$f$} /1
            }
            {$-\infty$, {$0,5$}, $+\infty$}%
            \tkzTabLine{,-,z,+}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
